<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><Armak><arma><Izena>Nabaja mariposa</Izena><Jatorria>Filipinas</Jatorria><Description>Entrenatutako erabiltzaile baten eskuetan, labana blade abiadura handian eta mugimendu ugari erabil daiteke.</Description><Urtea>1939</Urtea></arma><arma><Izena>Katana</Izena><Jatorria>Japon</Jatorria><Description>Samurai tradizionalki erabiltzen den ezpata bakarreko eta ezpondako mota jakin bati egiten dio erreferentzia.</Description><Urtea>1392</Urtea></arma><arma><Izena>Karambit</Izena><Jatorria> Indonesia, Malasia eta Filipinas.</Jatorria><Description>Karambitek xafla kurbatu zorrotz bat du, normalean bi xafla, labana behar bezala egiten denean</Description><Urtea>1700</Urtea></arma><arma><Izena>Kama</Izena><Jatorria>Okinawa </Jatorria><Description>Tresna hau zorroztasun handiz maneiatu zen, punta incisora ​​gabe, arma hilgarria bihurtu arte, binaka, hala nola, bo, kanabera luzea eta katana edo japoniar zientzien aurka. Samurai gerlariak.</Description><Urtea>1160</Urtea></arma><arma><Izena>Bō</Izena><Jatorria>Mundua</Jatorria><Description>Bō luzera, pisua, malgutasuna edo dekorazioa aldatu egiten dira: zuhaitz baten adar gisa landu daiteke, metalezko orriak estaltzen edo artelan gisa apainduta</Description><Urtea>0</Urtea></arma><arma><Izena>Kodachi</Izena><Jatorria>Japon</Jatorria><Description>Japoniako feudaleko samurai klaseak erabiltzen duen ezpata tradizionala (nihonto) da.</Description><Urtea>1185</Urtea></arma><arma><Izena>Puño americano</Izena><Jatorria>Aremirika</Jatorria><Description>Eguzkiaren giltzari zuzenean egokitzen zaion egitura batek osatzen duen arma laua da, zehatzago, horietako knuckles</Description><Urtea>1865</Urtea></arma><arma><Izena>Harria</Izena><Jatorria>Mundua</Jatorria><Description>-</Description><Urtea>0</Urtea></arma><arma><Izena>Daga</Izena><Jatorria>Mundua</Jatorria><Description> Sastakaia baino luzeagoa baina ezpata baino laburragoa da. Bi ahokoa izaten da eta zaintza bat izaten du, ukabila babesteko. </Description><Urtea>0</Urtea></arma><arma><Izena>Aizkora</Izena><Jatorria>Mundua</Jatorria><Description>Aizkora bat egurrezko heldulekudun eta metalezko ahodun tresna bat da, egurra edo zenbait lekuetan ere harri leunak mozteko erabiltzen dena.</Description><Urtea>0</Urtea></arma></Armak>